%@Titre: Orléans -- 1997
{\em L'unité de longueur choisie dans le plan est le centimètre}.\par
On considère un triangle $ABC$ tel que : $AB=7$; $AC=5$; $BC=4$.
\begin{myenumerate}
\item Construire le triangle $ABC$ en vraie grandeur sur votre copie.
\item Construire le point $M$ image du point $C$ par la translation de
vecteur $\vecteur{AB}$.
\item Construire le point $N$ tel que $\vecteur{BN}=\vecteur{BA}+\vecteur{ BC}$.
\end{myenumerate}